反口拒解決「三座大山」

反口拒解決「三座大山」

要聞

【競選承諾】

林鄭參選前在建制派飯局稱要解決領展、港鐵及強積金對沖「三座大山」；但競選政綱隻字不提領展，上任半年改口稱沒作承諾，更表明動用公帑回購領展是「相當愚蠢」。領匯監察主席李翠琼早料林鄭反口，「因為呢個唔係民選政府，唔一定要向公眾交代競選承諾」。

林鄭月娥

自認對領展束手無策

林鄭月娥去年3月當選，翌日領展發聲明祝賀。領展近年不斷出售資產，在林鄭上場後，去年底再將17個商場以230億元售予私募基金。林鄭去年底改口指從沒承諾可解決領展問題，自認束手無策。李翠琼坦言「預咗」林鄭食言，「只係競選伎倆」，政府至今也沒公開出售資產予領展的《銷售買賣協議書》等讓公眾監察。李認為庫房水浸，林鄭也不考慮策略性回購，沒兌現承諾。

港鐵方面，林鄭在首份施政報告只提出免入息審查的公共交通費用補貼計劃，市民每月最多獲300元，但沒觸碰「可加可減」機制。民間監管公共事業聯委會發言人蔡耀昌指，政府作為最大股東，回購港鐵比領展更易，但一直不肯處理。

上屆政府提出預留60億元配合取消強積金對沖，上月公佈的預算案建議加碼至150億元，惟未有最後方案，數度延期，最快下月才交代。職工盟統籌幹事王宇來認為，林鄭是有心解決問題，但仍視乎能否說服勞工界及商界。

■記者王家文

相關新聞

未助港人安居 無捍衞法治
要聞 3小時前

避敏感議題惹建制不滿
要聞 3小時前

梁家傑：靠振英之亂保民望
要聞 3小時前

商界：社會撕裂氣氛趨緩和
要聞 3小時前

35%市民：林鄭表現冇樣好
要聞 3小時前

「因為呢個唔係民選政府，唔一定要向公眾交代競選承諾」。

班老嘢都係會話777做得好